\section{Über das Unternehmen}
IBU-tec ist ein Dienstleistungsunternehmen mit Expertise 
in der thermischen Behandlung von chemischen Materialien,
Drehrohröfen und Pulsationsreaktoren. Die angebotenen Leistungen 
umfassen die Entwicklungshilfe neuer Prozesse sowie die Durchführung 
von Produktionen für thermisch behandelte anorganischer Stoffe.
Darunter fallen Material- und Prozessentwicklung sowie die Durchführung von Scale-up Versuchen. Dabei können Dienstleistungsnehmer ihre Visionen 
auf Machbarkeit überprüfen und gegebenenfalls bis zu einer industriell
umsetzbaren Lösungen entwickeln lassen.

\subsection{Anlagen}

Das Unternehmen verfügt über eine Vielzahl von verschiedenen Reaktoren 
sowie eine umfassende Materialanalytik. Auf drei Standorte
verteilt besitzt IBU-tec 16 Drehrohröfen, 8 Pulsationsreaktoren und ein Laboratorium.

\subsection{Geschichte}
Das erste Unternehmen wurde 1885 in Ehringsdorf gegründet. Dieses 
stellte zunächst dekorative Werksteine aus Travertin und Branntkalk her.\\
Die Produktionen wurden während der Weltkriege unterbrochen und 1964 nach dem zweiten Weltkrieg wiederaufgenommen. Die Kalksteine waren beim Wiederaufbau nach dem Krieg sehr gefragt. Sie wurden zunächst zu einem nahe liegenden Bahnhof und von dort weiter transportiert.\\
Von 1948-1974 wurde das Unternehmen unter dem Namen 
VEB Kalk- und Travertinwerk Ehringsdorf geführt. Ab 1974 wurde die Kalksteinproduktion eingestellt, während die Fertigung hochwertiger Dekorsteine 
aus Travertin erhalten blieb. \\

\newpage
1975 wurde das Werksgelände vom SKET-Institut
übernommen und als Technikum genutzt. In dieser Zeit wurde auch der erste Drehrohrofen auf dem Gelände gebaut und die ersten Versuche, Messungen und Analysen wurden durchgeführt \cite{ref:ibutec_geschichte}.

\pagebreak

